【封殺港獨】人民日報轟中大學生會 「言論自由不是遮羞布」

官方喉舌《人民日報》海外版今日發表署名文章，題為「言論自由不是『港獨』遮羞布」，批評香港中文大學學生會貼文，為「香港獨立研究學會」招募幹事，是借言論自由和學術研究的「羊頭」，售賣公民抗命、香港自決的「狗肉」。

文章指港大法律系副教授戴耀廷策劃佔中，讓香港高校陷入一種「戴耀廷迷思」；學民思潮召集人黃之鋒以學生身份反對香港國民教育起家，形成不容小覷的「黃之鋒效應」。兩者一唱一和，把暴力衝擊說成悲情抗爭，把傳播自決甚至港獨包裝成言論自由。然後用自由乃「天賦人權」說事，將反獨和一國兩制污名化、妖魔化，把香港法治的尊嚴拋諸九霄雲外。

評論認為，香港多所大學一直處在輿論暴風眼中，張貼港獨標語事件、學生會代表衝擊校委會，是部份師生肆意舉起言論自由的擋箭牌，將校園變成自己搞政治的舞台。香港大學排名下滑的原因，是頻繁牽涉政治事件及校園管理問題，被人騎劫公器變私器，影響公眾觀感。

講遮羞真係無人及得上大陸狗
咩「自古以來」﹑「血濃於水」，俾人駁到一幢都無嗰陣就會話「中國內政」

點樣遮醜布，有幾醜，冇人想受你統治，你醜啲